%@P:exocorcp
La séance de cinéma a commencé à 16~h~45. Je suis arrivé 23 minutes à
l'avance et je suis sorti, immédiatement à la fin du film, à 18~h~31.
\begin{myenumerate}
\item \`A quelle heure suis-je arrivé au cinéma ?
\item Quelle est la durée du film ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item 16~h~45$-$0~h~23$=$16~h~22~min.
  \item
    \rnode{A}{16~h~45}\kern3.5cm\rnode{B}{17~h~00}\kern3.5cm\rnode{C}{18~h~00}\kern3.5cm\rnode{D}{18~h~31}
\ncline{->}{A}{B}
\ncput*{\psovalbox{$+$15~min}}
\ncline{->}{B}{C}
\ncput*{\psovalbox{$+$1~h}}
\ncline{->}{C}{D}
\ncput*{\psovalbox{$+$31~min}}
\\La durée du film est de 1~h~46~min.
\end{myenumerate}